[狗鐵學野]江之電自去年五月開始在長假期試推「沿線居民證明書」，居民可優先乘車

為解決日本重點旅遊區的「觀光涉滯」問題，江之電自去年五月開始，便在長假期試行推出「沿線居民證明書（沿線住民等証明書）」，讓該市居民可以優先乘車，免卻跟大批遊客一同排隊之苦。另一方面，日本國土安全局亦著意商討對策，以緩和外地旅客對觀光區居民所帶來的各種滋擾。去年 9 月，便選定鎌倉市和京都市為「觀光交通新制地域（観光交通イノベーション地域）」，車輛在特定範圍內行駛，需要額外付費。在限制遊客人數的同時，處理手法亦需要公平看待。松尾崇認為，若鎌倉市核心地段的車輛數目有所減少，對遊客和市民來說都會更為安全舒適，雙方都能受惠。

此外，新措施對鎌倉市的發展無疑亦大有裨益。地域收費在周末和長假期實行，由每一車輛 1,000 日元開始，估計每年能進帳 18.7 億日元。相對於市內僅 17 萬居民的有限稅收，這筆可觀款項將會用作鎌倉的文化財產保護工作，以及洗手間和長者設施等社區基建。

先進文明民主國家

市民不應歧視外來旅客服務需求。所以本鐡路公司不會提供任何特別措施安排予本地居民
馬C坑回應

[wow]